<Document>
  # Командование

  Главы отделов объединяются в отдел [color=#1b67a5]Командования[/color] — влиятельную структуру, управляющую станцией. У них есть доступ к особому снаряжению и собственным помещениям. Часто на них объявляют охоту.

  ## Персонал
  [color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав отделов: [color=#9fed58]Глава персонала[/color], [color=#cb0000]Глава службы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главный врач[/color], [color=#f39f27]Главный инженер[/color], [color=#c96dbf]Научный руководитель[/color], [color=#b18644]Квартирмейстер[/color], и прежде всего — [color=#1b67a5]Капитан[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ММО"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="ГИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="НР"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

  ## Лидерство

  Поздравляем с повышением! Помимо бумажной волокиты, ваша новая зона [color=#a4885c]ответственности[/color] — это руководство отделом, расстановка приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования... а ещё возможность отдохнуть, пока всё делают другие.

  Но не забывайте — у вас всё ещё есть работа! Привилегии не освобождают от обязанностей — вы должны прикрывать дефицит кадров, помогать struggling-сотрудникам и обучать новичков.

  Можно, конечно, просто сидеть и раздражать всех своим бездействием, но лучше быть активным и работать вместе с командой.  
  Не забывайте перераспределять работников на те роли, в которых они сильнее или заинтересованы.

  ## Ваш шкаф

  Чтобы справиться с душераздирающими задачами начальства, каждому главе выдают особые инструменты для руководства. Большинство из них вы найдёте в [color=#a4885c]своём шкафу[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

  Ваш [color=#a4885c]дистанционный пульт[/color] прост, но недооценён. Он может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], опускать и поднимать [color=#a4885c]болты[/color], а также переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color] — и всё это на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>

  Пульт определяет маршруты движения экипажа. Главы могут ограничивать или предоставлять доступ в определённые зоны по необходимости.

  У вас также есть доступ к собственному радиоканалу [color=#1b67a5]Командования[/color], как и у других отделов. Особенность в том, что вы общаетесь с теми, у кого [color=#a4885c]целые отделы[/color] под управлением. Используйте этот канал, чтобы представлять интересы своих сотрудников.

  [color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава персонала[/color] имеют доступ к [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], позволяющему слушать все радиоканалы станции. Это бесценный инструмент для координации между отделами.  
  [color=#a4885c]Не упустите это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

  Чтобы окончательно погрузиться в пучину бумажной работы, вам выдана [color=#a4885c]личная печать[/color]. Используйте её для подписания документов. После проставления печати редактирование будет невозможно — сначала внимательно проверьте документ.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
