<Document>
# Криогеника
Криогеника может показаться немного сложной для понимания, но, надеюсь, благодаря быстрому разбору этой схемы вы поймёте, как она работает! Итак, давайте разберём, за что отвечает каждая часть:

- Подача воздуха: Сюда поступает воздух через распределительную систему или баллон с воздухом, обеспечивая находящихся внутри кислородом для дыхания, а морозильник — воздухом для охлаждения.
- Газовый насос: Ограничивает давление в сети, чтобы находящиеся в капсуле не были раздавлены.
- Морозильник: Охлаждает воздух, а через него и пациентов в капсуле, чтобы активировать Криоксадон.
- Газовые фильтры: Удаляют отработанные газы (углекислый газ и закись азота) из замкнутого контура.
- Выход воздуха: Сюда уходят отработанные газы — либо в резервуар, либо в сеть утилизации.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="крио-капсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="выход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая система будет выглядеть именно так, но, надеемся, этого достаточно, чтобы вы поняли суть её работы.

Важное замечание: зимняя одежда (и скафандры) делают криогенное лечение менее эффективным или вовсе неэффективным. Обязательно снимайте защитную от холода одежду перед тем как помещать человека в капсулу.

## Использование капсулы

Когда всё настроено, вам понадобятся криогенные препараты (перечислены ниже). Каждый из них лечит пациента при охлаждении и должен быть загружен непосредственно в капсулу с помощью мензурки. Учтите, что лечение не начнётся, пока температура тела пациента не опустится до нужного уровня, так что возможно имеет смысл немного подождать перед тем как вставить мензурку.

## Дополнительная информация:

Стандартное давление газового насоса — 100.325 кПа. Криогенные лекарства работают при температуре ниже 213K (150K для Оппорозидона), но стандартной практикой является установка морозильника на 100K для ускоренного замораживания.

Крио-капсулы фильтруют каждый криогенный препарат из мензурки внутри капсулы, вводя небольшое стабильное количество каждого вещества в пациента. Это позволяет вводить лекарства в два раза эффективнее, чем при инъекционном или пероральном способе.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Stelloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Traumoxadone"/>

</Document>
