<Document>
# Медицинские награды

Космос в Фронтире полон опасностей, и поэтому NanoTrasen запустила инициативу поощрения за спасение, лечение и транспортировку ценных тел обратно в медицинские учреждения на внутренних мирах.

Помните, 70% вашей ценности — в вашей биогенетической интеллектуальной собственности!

## Поиск наград

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPod"/>
</Box>

Эти спасательные капсулы можно найти на [color=#88b0d1]обломках кораблей[/color]. Каждая экстренная капсула оснащена [color=#ffff00]мигающими индикаторами[/color]. Их видно даже в темноте, а также на боковой панели расположен [color=#80b9c4]анализатор здоровья[/color].

Как правило, эти капсулы закреплены на корабле, но они [bold]тяжёлые[/bold]. При необходимости обитателя капсулы можно быстро извлечь и эвакуировать. Помните, они по-прежнему уязвимы к баротравме.

## Извлечение наград

Для безопасной транспортировки тел, [bold]прежде чем награда может быть засчитана, пациент должен быть возвращён к жизни[/bold]. Убедитесь, что тело живо, стабильно и дышит. [color=#00ffff]Криогенные[/color] препараты, используемые в крио-капсулах, рекомендуются при тяжёлых травмах — это эффективно с точки зрения расхода ресурсов.

## Получение награды

После стабилизации пациента он, скорее всего, останется в кататоническом состоянии. Не беспокойтесь — это нормально, и вас не привлекут за халатность.

Когда будете готовы получить награду, верните пациента к ближайшему [color=#469bbd]устройству приёма тел[/color]. Просто поместите оживлённого пациента внутрь. [color=#d40606]Оба индикатора[/color] должны гореть. Откройте панель на устройстве, нажмите кнопку "Redeem" и получите заслуженные спеcо.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineMedicalBountyRedemption"/>
</Box>

## История

С 2472 года инициативы по обеспечению безопасности внутри NanoTrasen способствовали созданию спасательных медицинских капсул LifeSavior, предназначенных для катастроф на станциях и шаттлах. Эта программа была закрыта два года назад под давлением из-за необоснованных заявлений, что число погибших в капсулах превышало число спасённых в соотношении 5:1.
</Document>
