<Document>
  #Правила станции Фронтир

  [color=red]Если какие-либо ссылки не работают, используйте версию руководства в меню escape или (Numpad 0). [/color]

  [color=red]Ожидается, что эти правила будут прочитаны полностью.[/color]

  ##Решения администрации
  - Все решения администрации окончательны.
  - Правила применяются в духе правил и подлежат интерпретации администрации.
  - Администрация может игнорировать любые/все правила, если считает это в интересах текущего раунда, сервера и/или сообщества.
  - Администрация несёт ответственность за свои действия. Злоупотребление административными привилегиями будет рассмотрено персоналом.

  ##Общая информация
  - Отключение от сервера или игнорирование/уклонение от админ-помощи приведёт к бану только с возможностью апелляции.
  - Администрация не обязана компенсировать потери игроков, смерти или задержки.
  -- Это включает, но не ограничивается: документы на корабли, деньги, респауны и воскрешения.
  -- Любое действие принимается на усмотрение персонала и зависит от обстоятельств.

  # Список правил

  Все приведённые ниже правила применяются всегда, включая время между раундами, в игре и в других местах нашего сообщества.

  ## Правила нулевой терпимости
  Вы можете быть забанены без предварительного предупреждения за нарушение этих правил.
  - [textlink="Нажмите здесь, чтобы прочитать правила нулевой терпимости." link="FrontierRuleZeroTolerance"]

  ## Основные правила
  Это общие правила Фронтира. Нажмите на них для получения дополнительной информации.
  - [textlink="1. Уважайте сообщество." link="FrontierRule1"]
  - [textlink="2. Не действуйте на основе информации вне персонажа." link="FrontierRule2"]
  - [textlink="3. Не атакуйте другого игрока без разумной эскалации." link="FrontierRule3"]
  - [textlink="4. Используйте чат для общения и общайтесь на английском языке." link="FrontierRule4"]

  ## Правила отыгрыша
  Это правила отыгрыша Фронтира. Нажмите на них для получения дополнительной информации.
  - [textlink="5. Ваш персонаж должен быть правдоподобным и отделён от вас." link="FrontierRule5"]
  - [textlink="6. Уважайте безопасную зону аванпоста Фронтир." link="FrontierRule6"]
  - [textlink="7. Антагонисты и не-антагонисты являются врагами." link="FrontierRule7"]
  - [textlink="8. PvP бои разрешены, но подлежат эскалации." link="FrontierRule8"]
  - [textlink="9. Пираты должны следовать своему кодексу." link="FrontierRule9"]
  - [textlink="10. Некриминальные нарушения Космического Закона могут совершаться по веской причине." link="FrontierRule10"]
  - [textlink="11. Силиконы должны следовать своим законам." link="FrontierRule11"]

  ## ДСБФ и Командование
  Эти правила также применяются к любому лицу, которое назначено или действует вместо роли ДСБФ/Командования.
  - [textlink="12. Служба безопасности и персонал станции должны действовать с честностью." link="FrontierRule12"]
  - [textlink="13. Командный персонал должен действовать с честностью." link="FrontierRule13"]

  ## Финальное правило
  - [color=green]Нет внутренней конечной точки или единственной цели для общего раунда, вы устанавливаете их сами, и на пути к их достижению вы можете умереть, потерять деньги, корабль, работу, время или всё сразу из-за сил, находящихся вне вашего контроля, и это часть удовольствия.[/color]

</Document>
