<Document>

  # Термины и определения New Frontiers

В этом разделе объясняются наиболее часто используемые термины на сервере как в игре (IC), так и вне её (OOC).

  ## Паническое укрытие (Panic Bunker)
  Инструмент сервера, не позволяющий входить аккаунтам с игровым временем менее 10 часов, если на сервере нет администратора. Один из самых эффективных способов защиты от рейдеров и гриферов.

  ## Рейдер (Raider)
  Организованная группа игроков, нарушающих правила сервера, с целью испортить раунд, убить персонажей без ролевого отыгрыша. Всегда будьте вооружены и готовы защищаться. Сообщайте о рейдерах через Ahelp.

  ## Ahelp
  Сокращение от Admin Help — меню обращения к администрации сервера. Вызывается клавишей F1 и используется для жалоб, просьб о помощи или консультаций.

  ## LTAP
  Leaving To Avoid Punishment — выход из игры, чтобы избежать наказания. Происходит, если игрок покидает сервер во время расследования Ahelp-запроса, при вынужденном чтении правил или после ареста ДСБФ. [color=red]Приводит к бану или его ужесточению.[/color]

  ## Уровни чата
  - IC (In Character): Вся внутриигровая речь, учитывающая лор и ролевой контекст.
  - OOC (Out Of Character): Речь вне игрового контекста, отключается во время раунда.
  - LOOC (Local OOC): То же, что OOC, но в пределах локального окружения персонажа.

  ## Метакоммуникация
  Обмен внутриигровой информацией через внешние каналы: голосовой чат, Discord и т.п. Может использоваться как для читерства, так и для обучения, но запрещена.

  ## POI (Point Of Interest)
  "Точка интереса" — станция или место, куда могут стыковаться шаттлы. Примеры: станция Тиннии, форпост Фронтира, Пит, Медицинский диспетчер и т.д.

  ## Зона безопасности (Safezone)
  Область вокруг форпоста Фронтира радиусом 200 м, полностью неуязвимая и с полем умиротворения для игроков с опытом менее 10 часов.

  ## Пауэргейминг
  Поведение, при котором игрок ставит свой игровой успех выше чужого опыта, злоупотребляя механиками и знаниями игры ради победы.

  ## Хайгрейдинг (Highgrading)
  Покупка кораблей, разбор их компонентов и слияние в один мощный корабль, чтобы играть в одиночку и не взаимодействовать с другими игроками ради ресурсов и технологий.

  ## SSD (Sudden Sleep Disease)
  Внутриигровый термин для AFK-состояния или выхода игрока. Такие персонажи считаются спящими и должны отыгрываться как таковые.

  ## ДСБФ (NFSD)
  Департамент службы безопасности Фронтира — силовая структура сектора, борющаяся с пиратами и поддерживающая порядок.

  ## Космический закон (Space Law)
  Система правил, которым обязаны следовать персонажи в зависимости от роли и фракции. Может нарушаться в особых случаях. Подробнее — в разделе [textlink="Преступления" link="FrontierRule10"].

  ## NFZ (No Fly Zone)
  Запретная зона, устанавливаемая ДСБФ. В неё запрещено входить без разрешения. Представляет собой воображаемую границу в космосе.

  ## UIV (Unidentified Vessel)
  Неопознанное судно, не относящееся к NanoTrasen, зачастую принадлежит преступным или опасным организациям.

  ## Центком (Centcom)
  Центральное командование — штаб-квартира NanoTrasen и место, к которому часто обращаются в IC-ролеплее. В IC речь о "сообщении Центкому" может означать обращение к администраторам.

</Document>
