<Document>

  # Предотвращение контрабанды

  Как офицер ДСБФ, часть вашей работы — предотвращать контрабанду.

  Контрабандисты используют [color=#9ef5ff]тайники[/color], объекты, в которых Синдикат оставляет записки с указаниями на расположение [color=#c4261d]контейнеров сброса[/color], наполненных контрабандой.

  Помните:
  - Эти объекты разбросаны по сомнительным точкам интереса в секторе.
  - Используйте любые улики, которые вы найдёте поблизости.
  - Расспрашивайте окружающих — возможно, кто-то видел что-то подозрительное.
  - Обращайте внимание на странные маршруты передвижения.

  Как офицеры ДСБФ, вы обязаны не только предотвращать контрабанду, но и ловить контрабандистов с поличным.

  Поддерживайте монополию NanoTrasen на торговлю в секторе ради безопасного будущего.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure1" Caption="контрабандный ящик"/>
  </Box>

  ## Уведомления

  Когда записка извлекается из [color=#9ef5ff]тайника[/color], в сектор телепортируется [color=#c4261d]контейнер сброса[/color]. Этот [color=#c4261d]контейнер сброса[/color] содержит груз, часть которого является контрабандой, которую часто продают с прибылью.

  Благодаря передовым блюспейс-технологиям NanoTrasen, [bold]мы получаем сигнатуры, когда эти записки изымаются[/bold] и с небольшой задержкой можем получить [bold]примерное местоположение [color=#c4261d]контейнера сброса[/color][/bold].

  Из-за природы блюспейса [bold]эти уведомления не всегда точны[/bold], но это не повод для бездействия. Оставайтесь начеку.

  ## Судебная экспертиза

  В качестве стимула к борьбе с контрабандой и поимке контрабандистов, [color=#5d8c45]анализатор контрабанды[/color] входит в стандартное снаряжение детектива. [bold]Использование этого оборудования приносит награду вашему отделу за хорошую работу на месте.[/bold]

  [color=#5d8c45]Сканирование[/color] активных или использованных ранее [color=#9ef5ff]тайников[/color] и [color=#c4261d]контейнеров сброса[/color] Синдиката переводит на счёт ДСБФ спесос и ТК. ТК выдаются офицеру, который производил сканирование, после накопления определённого количества.

  [bold]Вы получите больше наград, если доберётесь до [color=#9ef5ff]тайника[/color] первым, так что поспешите![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContrabandForensicsModule" Caption="анализатор контрабанды"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrontierUplinkCoin"/>
  </Box>

  [bold]Не забывайте использовать найденную ДНК, чтобы отследить и привлечь контрабандистов к ответственности.[/bold] Это одна из ваших прямых обязанностей как офицера ДСБФ — обеспечивать легальность торговли в секторе.

</Document>
