<Document>
  # Утилизация

  [color=cyan]Утилизация[/color] — один из ключевых, но и самых опасных источников дохода Карго. Деньги добываются из [color=cyan]космических обломков[/color] и через [color=cyan]планетарные экспедиции[/color].

  Риск высок из‑за опасностей космоса и чужих планет, но при правильной подготовке и работе в команде любой отряд утилизации может принести Карго много денег.

  ## Подготовка

  Перед вылетом на задание убедитесь, что у вас есть всё необходимое. Иначе вы погибнете, не увидев прибыли!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Всё нужное перед выходом со станции находится в стартовой комнате утилизации. Наука может исследовать лучшее снаряжение и оружие, но лучше иметь хоть что‑то, чем ничего.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Базовый набор — ЕВА‑снаряжение:

  - [color=cyan]Скафандр Spationaut[/color]: держит вас в живых в космосе. [italic]Не забудьте опустить шлем для дыхания и включить встроенный фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнито‑ботинки[/color]: дают «гравитацию» на обломках и защищают от подскальзываний.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: в зависимости от вида вам нужен [color=cyan]азот[/color] (слаймы) или [color=cyan]кислород[/color] (прочие). В [color=cyan]диспенсере газовых баллонов[/color] есть все типы — запаситесь. Учтите: на шаттле утилизации не всегда есть воздух — можете начать задыхаться ещё до выхода в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все специалисты по утилизации должны быть вооружены — для защиты от противников.

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель[/color]: бесконечные «патроны», позволяет неторопливо добывать руду и маневрировать в космосе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Для добычи (на астероидах и в экспедициях) нужен свой базовый комплект:

  - [color=cyan]Кирка[/color]: необходима для вменяемой скорости добычи при использовании двумя руками. Также может служить оружием ближнего боя!
  - [color=cyan]Мешок для руды[/color]: в слоте пояса магнитит близлежащую руду и автоматически собирает её.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Перед мародёрством (на обломках и в экспедициях) разверните фултоны для транспортировки крупногабаритных объектов и тел погибших.

  - [color=cyan]Маяк Фултона[/color]: разверните на шаттле — все объекты с фултоном в радиусе 15 тайлов полетят к нему.
  - [color=cyan]Фултон[/color]: связав с маяком, закрепите на объект — через минуту он улетит к маяку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Есть и полезные, но необязательные вещи:

  - [color=cyan]Портативная рация[/color]: связь с напарниками при отсутствии обычной радиосвязи. Критично для координации в космосе и на экспедициях.
  - [color=cyan]GPS[/color]: показывает абсолютные координаты — поможет сориентироваться, организовать спасение или вернуться к шаттлу.
  - [color=cyan]Инструментальный ремень[/color]: для переноски инструмента при разборе машин и оборудования на обломках/в экспедициях.

  ## Космические обломки

  Когда готовы — к звёздам.

  Прежде чем лезть в экспедиции, полезно потренироваться на космических обломках — экипаж привыкнет к задачам.

  [color=cyan]Космические обломки[/color] обычно безопаснее экспедиций и дают базовые материалы (сталь, стекло и т.п.), особенно дефицитные в начале смены.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит утилизации[/color] притягивает обломки в округе.

  Магнит выдаёт шесть предложений: первые 3 — это [color=cyan]астероиды[/color], последние 3 — [color=cyan]космические обломки[/color]. Предложения обновляются каждые 3 минуты, пока не приняты; после принятия обломки подтягиваются на ближайшие [bold]6 минут[/bold].

  Магнит показывает, какие ресурсы есть на астероиде — можно расставить приоритеты по нуждам станции.

  В течение 6 минут долетите до цели, извлеките максимум прибыли и вернитесь на станцию. [italic]Вы погибнете, если не успеете вернуться к шаттлу[/italic]!

  Есть две основные активности с магнитом утилизации:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Добыча на астероидах[/color]: самый безопасный способ — противников нет. Летайте, добывайте руду [color=cyan]киркой[/color] с [color=cyan]мешком для руды[/color]. Собранную руду переработайте в материалы через [color=cyan]рудопроцессор[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Мародёрство на обломках[/color]: чуть опаснее — есть противники. Держите дистанцию и стреляйте из [color=cyan]протокинетического ускорителя[/color]. В основном будете вывозить оборудование и машины, используя [color=cyan]гаечные ключи[/color] и [color=cyan]фултоны[/color].

  ## Планетарные экспедиции

  Самые опасные, но и самые прибыльные задания утилизации — это [color=cyan]планетарные экспедиции[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>

  Сначала на [color=cyan]консоле экспедиций утилизации[/color] выберите миссию. Каждые 30 секунд список обновляется и показывает [color=yellow]сложность[/color] и [color=yellow]типы врагов[/color].

  Взвесьте варианты и выберите экспедицию под нужды станции и возможности экипажа.

  После взятия миссии будет выдан [color=cyan]диск координат[/color], который нужно вставить в [color=cyan]консоль шаттла[/color].

  В консоли включите [color=yellow]режим карты[/color], нажмите «[color=yellow]Scan for Nearby Objects[/color]», затем в выпадающем меню слева выберите [color=yellow]нужную планету[/color]. Включите [color=yellow]FTL[/color], кликните по [color=yellow]планете на карте[/color] — начнётся FTL‑прыжок.

  На планете у вас будет [bold]11 минут[/bold] на [color=cyan]добычу[/color] и [color=cyan]зачистку комплекса[/color].

  - [color=cyan]Добыча в экспедиции[/color]: даёт широкий набор ресурсов, но повышает риск заблудиться и столкнуться с угрозами среды и противниками.

  - [color=cyan]Зачистка комплекса[/color]: главный источник прибыли. После посадки по радио объявят направление комплекса. Прорвитесь внутрь, устраните противников, заберите лут. [color=cyan]Фултоны[/color] особенно полезны — будете вывозить целые машины и аномалии. Награды — дорогое оборудование на продажу и эксклюзивные технологии вроде [color=yellow]клонирования[/color]. Кроме того, трупы противников тоже пригодятся — их можно использовать и продать!
</Document>
